---
title: Objectif de qualité
---

# Objectif de qualité

Il s'agit d'un ensemble de mesures individuelles qui aident à définir vos objectifs de qualité. Il s'agit d'un processus de gestion de la qualité de base pour établir un ensemble d'objectifs de qualité.

Vous pouvez créer un objectif de qualité pour votre entreprise ayant plusieurs objectifs de qualité. Différents objectifs de qualité pour un but peuvent avoir une cible numérique définie ou une cible mesurée en termes d'état d'achèvement (oui ou non). Il est surveillé en fonction de la fréquence définie pour cet objectif.

Si vous définissez la fréquence, un document d' examen de la qualité sera créé automatiquement périodiquement où vous pouvez maintenir les mesures de performance réelles.

---

Pour accéder à **la liste des objectifs de qualité**, allez sur :

> Accueil > Qualité > **Objectif Qualité**

![liste_objectif_de_qualité.png](/content/qualite/quality-goal/liste_objectif_de_qualité.png)

## 1. Comment créer un objectif de qualité

1. Accédez à la liste des objectifs de qualité, cliquez sur Nouveau.
2. Saisissez un nom pour l'objectif.
3. Sélectionnez une procédure de qualité à suivre pour atteindre l'objectif.
4. Créé par est la personne responsable de la création de l'objectif.
5. Entrez une fréquence de surveillance parmi **quotidienne**, **hebdomadaire**, **mensuelle** ou **trimestrielle**. Sélectionnez **Aucun** si aucune surveillance n'est nécessaire. 
6. Renseignez le **tableau des objectifs**.
6. **Enregistrer**.

## 2. Caractéristiques

### 2.1 Objectifs
Dans le **tableau Objectifs**, saisissez :

1. Les objectifs qui comprennent les différents objectifs qui doivent être complétés pour atteindre un objectif de qualité.
2. La cible qui se compose de la valeur cible numérique d'un objectif à atteindre.
3. L'unité de mesure pour mesurer la cible. Ex : Prospects, Heures, etc.

![détails_objectif_de_qualité.png](/content/qualite/quality-goal/détails_objectif_de_qualité.png)

Le champ Révision indique le nombre de fois où le document a été enregistré.